
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [面试题 08.05. 递归乘法](https://leetcode-cn.com/problems/recursive-mulitply-lcci/)

## 題目描述

<p>递归乘法。 写一个递归函数，不使用 * 运算符， 实现两个正整数的相乘。可以使用加号、减号、位移，但要吝啬一些。</p>

<p> <strong>示例1:</strong></p>

<pre>
<strong> 输入</strong>：A = 1, B = 10
<strong> 输出</strong>：10
</pre>

<p> <strong>示例2:</strong></p>

<pre>
<strong> 输入</strong>：A = 3, B = 4
<strong> 输出</strong>：12
</pre>

<p> <strong>提示:</strong></p>

<ol>
<li>保证乘法范围不会溢出</li>
</ol>


## 相關題目

- [位运算](https://leetcode-cn.com/tag/bit-manipulation)
- [递归](https://leetcode-cn.com/tag/recursion)
- [数学](https://leetcode-cn.com/tag/math)

## 相似題目


